中國確定對澳洲葡萄酒開徵反傾銷稅 100-212% 為期5年

根據公告附件，澳洲葡萄酒公司分別被課以稅率不等的反傾銷稅，其中最低的是天鵝釀酒有限公司（Australia Swan Vintage Pty Ltd）的116.2%；大多數公司則被課徵167.1%；最高稅率達218.4%。

中澳兩國交惡後，2020年7月6日，中國酒業協會代表國內葡萄酒產業，對澳洲進口葡萄酒提出反補貼調查的申請。2020年8月18日，中國商務部決定進行反傾銷立案調查

2020年11月27日，中國商務部發布初裁公告，初步認定澳洲進口葡萄酒存在傾銷，開始徵收107.1%至212.1%的臨時反傾銷保證金；去年12月11日起再開徵6.3%至6.4%臨時反補貼稅保證金。

中國商務部今天發布的最終裁定，等於宣告澳洲葡萄酒將被擋在門外長達5年。

港共跟唔跟

陳茂球飲乜？

澳洲煤呢？點解唔徵埋煤

澳洲大量賣煤比祖國唔算傾銷咩

係咪可以準備飲平酒😍

唔係唐英年咩

澳洲酒咁cheap，人地同班富豪成間法國莊園包晒架。